# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr "Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\nReport-Msgid-Bugs-To: \nPOT-Creation-Date: 2018-11-05 09:45+0200\nPO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\nLast-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\nLanguage-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\nLanguage: \nMIME-Version: 1.0\nContent-Type: text/plain; charset=UTF-8\nContent-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "  FLIP\n +%d "
msgstr "플립\n +%d"

#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "  FLIP\n +1000 "
msgstr "플립\n +1000"

#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "  FLIP\n +200 "
msgstr "플립\n +200 "

#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
msgid "  FLIP\n +500 "
msgstr "플립\n +500"

#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "  FLIP\n +700 "
msgstr "플립\n +700 "

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "  LOOP\n +%d "
msgstr "루프\n +%d"

#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "  LOOP\n +1000 "
msgstr "루프\n +1000"

#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
msgid "  PRESENT\n  DELIVERED!\n +1000 "
msgstr "선물\n  배달됨!\n +1000"

#: src/common/GameLayer.cpp
msgid " TOUCH TO CONTINUE "
msgstr "계속하려면 터치하세요"

#: src/common/InAppMenuButton.cpp src/common/InAppMenuButton.cpp
#, c-format
msgid "%d x Coins"
msgstr "%d개 x 코인"

#: src/common/InAppMenuButton.cpp src/common/InAppMenuButton.cpp
#, c-format
msgid "%d x Container"
msgstr "%d개 x 컨테이너"

#: src/common/InAppMenuButton.cpp src/common/InAppMenuButton.cpp
#, c-format
msgid "%d x Gem"
msgstr "%d개 x 보석"

#: src/common/InAppMenuButton.cpp src/common/InAppMenuButton.cpp
#, c-format
msgid "%d x Lunchbox"
msgstr "%d개 x 도시락"

#: src/common/InAppMenuButton.cpp src/common/InAppMenuButton.cpp
#, c-format
msgid "%d x Toolbox"
msgstr "%d개 x 도구 상자"

#: src/common/GameLayer.cpp src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#, c-format
msgid "%dm"
msgstr "%dm"

#: src/common/ScoreBoard.cpp
#, c-format
msgid "%dm (BEST %dm)"
msgstr "%dm (최고 %dm)"

#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#, c-format
msgid "%dm (id: %d)"
msgstr "%dm(ID: %d)"

#. Text in result screen indicating how many times the player got points for staying in the air
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "%dxAIR TIME "
msgstr "체공 시간:%dx"

#. Text in result screen indicating how many back flips the player did
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "%dxBACK FLIP "
msgstr "백 플립 %dx회"

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "%dxBOOSTER"
msgstr "%d개 x 부스터"

#. Text in result screen indicating how many (%d) flips the player did
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "%dxFLIP "
msgstr "플립 %dx회"

#. Text in result screen indicating how many flips that broke the driver's neck the player did
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "%dxNECK FLIP "
msgstr "넥 플립 %dx회"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
#, c-format
msgid "%s\n\nCost: %s gems\nYou need %s more gems"
msgstr "%s\n\n가격: 보석 %s개\n보석이 %s개 더 필요합니다"

#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#, c-format
msgid "%s\n\nEntry fee cost: %s gems\nYou need %s more gems"
msgstr "%s\n\n참가 비용: 보석 %s개\n보석이 %s개 더 필요합니다"

#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#, c-format
msgid "%s\n\nEntry fee cost: %s gems "
msgstr "%s\n\n참가 비용: 보석 %s개 "

#. This text appears if user doesn't have enough coins to unlock the specific item. First %s is replaced with the item name, then the %d are coin numbers
#: src/common/MainMenuSelectCar.cpp src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MenuGarageMain.cpp
#, c-format
msgid "%s\n\nUnlock cost: %s coins\nYou need %s more coins"
msgstr "%s\n\n잠금해제 가격: %s 코인\n%s 코인이 더 필요합니다"

#. Text for showing that how much an unlock costs. %s is replaced with the item name user is about to unlock and %d is replaced with the number of coins this unlock will cost
#: src/common/MenuGarageMain.cpp
#, c-format
msgid "%s\n\nUnlock cost: %s coins "
msgstr "%s\n\n잠금해제 가격: %s 코인"

#: src/common/MainMenuSelectCar.cpp
#, c-format
msgid "%s\n\nUnlock cost: %s gems\nYou need %s more gems"
msgstr "%s\n\n잠금해제 가격: 보석 %s개\n보석이 %s개 더 필요합니다"

#. Shows the upgrade cost in coins
#: src/common/MenuUpgradeButton.cpp
#, c-format
msgid "%s\n\nUpgrade cost: %s coins"
msgstr "%s\n\n업그레이드 가격: %s 코인"

#. Shown to the user when more coins are required to upgrade
#: src/common/MenuGarageWorkshop.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuUpgradeButton.cpp src/common/MenuUpgradeButton.cpp
#, c-format
msgid "%s\n\nUpgrade cost: %s coins\nYou need %s more coins"
msgstr "%s\n\n업그레이드 가격: %s 코인\n%s 코인이 더 필요합니다"

#. Text for showing that how much an unlock costs. %s is replaced with the item name user is about to unlock and %d is replaced with the number of coins this unlock will cost
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
#, c-format
msgid "%s\nOpening cost: %s gems "
msgstr "%s\n여는 가격: 보석 %s개 "

#: src/common/HighscoreMenu.cpp
#, c-format
msgid "%s HIGH SCORES"
msgstr "%s 고득점"

#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#, c-format
msgid "%s unlocked!"
msgstr "%s 잠금 해제됨!"

#. Menu title text showing how far the player needs to go to reach the next level (%s is the stage, first %d is level, second %d is the distance); LVL is short for level
#: src/common/MainMenuCar.cpp
#, c-format
msgid "%s: LVL %d (%dm)"
msgstr "%s: 레벨 %d (%dm)"

#. Text in game result indicating all-time record in stage
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "(best: %dm)"
msgstr "(최고: %dm)"

#. GDPR text
#: src/common/MenuGDPR.cpp
msgid "* Instead of random advertisements you could see ads\n   relevant to you!\n* You can change your choice later from the game's settings.\n* Please note that not allowing relevant ads does not\n   make the game ad free."
msgstr "* 무작위 광고 대신에 사용자와 관련된\n 광고를 볼 수 있습니다!\n* 나중에 게임 설정에서 선택 사항을 변경할 수 있습니다.\n* 관련 광고를 허용하지 않으면\n 게임 광고가 무료로 제공되지 않습니다."

#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#, c-format
msgid "+%d"
msgstr "+%d"

#: src/common/MenuGarageGacha.cpp
#, c-format
msgid "+%d COINS"
msgstr "코인 %d개 증가"

#. Text in result screen indicating the value of coins collected
#. CCLOG("CurrentCoins = %d", mCoinsCollected);
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "+%d COINS "
msgstr "+%d 코인"

#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "+%d GEMS "
msgstr "보석 %d개 증가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+20%;Acceleration"
msgstr "가속도 20%; 증가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/GarageLocalization.cpp
#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+30%;more grip"
msgstr "접지력 30%; 증가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+30%;power"
msgstr "파워 30%; 증가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+40%;Acceleration"
msgstr "가속도 40%; 증가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+40%;more size"
msgstr "40% 이상 더 큰 크기"

#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/GarageLocalization.cpp
#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+40%;power"
msgstr "파워 40%; 증가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+40%;torque"
msgstr "회전력 40%; 증가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+50%;more size"
msgstr "50% 이상 더 큰 크기"

#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/GarageLocalization.cpp
#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/GarageLocalization.cpp
#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+60%;more grip"
msgstr "접지력 60%; 증가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+60%;power"
msgstr "파워 60%; 증가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+80%;more grip"
msgstr "접지력 80%; 증가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "+80%;power"
msgstr "파워 80%; 증가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "-20%;fuel"
msgstr "연료 20%; 감소"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "-20%;weight"
msgstr "무게 20%; 감소"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "-50%;fuel"
msgstr "연료 50%; 감소"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "2WD racer chassis. Fast with adjustable downforce."
msgstr "2WD 경주용 자동차 섀시. 다운포스를 조절할 수 있어 빠름."

#. Upgrade title
#. Drive upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "4WD"
msgstr "4WD"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "4WD;Light"
msgstr "4WD; 라이트"

#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "4WD;Monsterous"
msgstr "4WD; 몬스트러스"

#. Quad bike vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "4x4 quad bike with almost the same agility as the bike offers you a different ride."
msgstr "일반 바이크와 거의 같은 민첩성을 가진 4x4 바이크는 색다른 주행감을 선사합니다."

#. Electric car description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "A small beast, full of green energy"
msgstr "친환경적인 소형 자동차"

#. Button for displaying the credits view
#: src/common/MenuAbout.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "ABOUT"
msgstr "정보"

#. Electric engines
#: src/common/GaragePartDialog.cpp src/common/GarageUpgradeNode.cpp
msgid "ACCELERATION"
msgstr "가속"

#. accept
#: src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "ACCEPT"
msgstr "동의"

#. Button for displaying player's achievements
#: src/common/AchievementMenu.cpp src/common/AchievementMenu.cpp
#: src/common/MenuMore.cpp
msgid "ACHIEVEMENTS"
msgstr "달성"

#. In app product that removes ads from the game
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "AD FREE"
msgstr "광고 없음"

#. Aerodynamics upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "AERODYNAMICS"
msgstr "기체역학"

#. Text indicating the player received a bonus for staying in the air
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "AIR TIME\n"
msgstr "체공 시간\n"

#. Text indicating the player received a bonus for staying in the air
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "AIR TIME\n +%d "
msgstr "체공시간\n +%d"

#. Alien planet level title (weird slimy planet with very slippery surface)
#: src/common/Stage.cpp
msgid "ALIEN PLANET"
msgstr "외계 행성"

#. Ambulance vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "AMBULANCE"
msgstr "앰뷸런스"

#. Arctic level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "ARCTIC"
msgstr "북극"

#. Arctic cave title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "ARCTIC CAVE"
msgstr "북극의 동굴"

#. level title
#: src/common/Stage.cpp src/common/Stage.cpp
msgid "ARENA"
msgstr "경기장"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "AWD"
msgstr "AWD"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "AWD;upgrade"
msgstr "AWD; 업그레이드"

#: src/winrt/WindowsTools.cpp
msgid "About"
msgstr "정보"

#. Brake upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Adjust drive balance between rear-wheel drive and four-wheel drive"
msgstr "후륜 구동 및 4륜 구동 간의 밸런스 조절"

#. more info
#: src/common/MenuGDPR.cpp
msgid "Advertising ID is not a new thing, in fact it has\nalready been used by practically all online services\nfor over a decade! An upcoming change in EU's\nlegislation sets some requirements on how this ID\ncan be used and we want to be completely open about\nhow we use your personal data.\n\nAdvertising ID is a random string of characters that\nis created when you first started using your device\n(phone, PC, etc). This ID can be seen by the apps you\nuse on your device. By comparing the apps you've used\nin the past a \"player type profile\" can be created to\nsuggest more similar apps to you! By clicking \"I agree\"\nyou allow us to continue sharing your advertising ID\nwith Fingersoft's ad partners (and nobody else!) for\nthem to give you suggestions on other apps you might\nlike. We believe directing advertisements is in our\nplayer's interests, as nobody wants to see ads for\ndoll houses in a racing game, right?! If you'd like\neven more information and the list of our advertising\npartners, please review our Privacy Policy. Link to our\nPrivacy Policy can be found in the game's settings."
msgstr "광고 ID는 새로운 것이 아닙니다. 사실\n10년 이상 거의 모든 온라인 서비스에서\n이미 사용되었습니다! 이번 EU의\n개정 법안 에서 이 ID의\n사용 방식에 대한 몇 가지 요건을 규정하기 때문에 당사는 개인 데이터 사용 방식을\n투명하게 공개하고자 합니다.\n\n광고 ID는 장치\n(스마트폰, PC 등)를 처음 사용할 때 생성되는\n임의의 문자열입니다. 이 ID는 장치에서 사용하는\n앱에서 볼 수 있습니다. 사용자가\n과거에 사용한 앱을 비교하여 유사한 다른 앱을\n추천하기 위해 \"플레이어 유형 프로필\"이 생성될 수 있습니다! \"동의\"\n를 클릭하시면 당사는 Fingersoft의 광고 파트너(이외의 타인과 공유하지 않음!)와\n광고 ID를 계속 공유할 수 있으며, 광고 파트너\n는 사용자가 좋아할 만한\n다른 앱을 추천을 할 수 있습니다. 아무도 레이싱 게임에서 인형의 집\n광고를 보고 싶어 하지 않기 때문에 관심사에 맞는 광고를 보여주는 것이\n플레이어에게 도움이 된다고 당사는 생각합니다. 그렇지 않습니까?! 훨씬 더 많은 정보와 광고\n파트너 목록을\n원하시면 개인정보처리방침을 살펴보세요. 개인정보처리방침\n링크는 게임 설정에서 확인할 수 있습니다."

#. Achievement title for making total 100 backflips
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "All Backwards"
msgstr "뒤집기 고수"

#. Achievement title for unlocking all vehicles
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "All Your Car Are Belong to Us"
msgstr "모든 차량 보유"

#. Achievement title for unlocking 10 vehicles
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Almost Famous"
msgstr "유명세"

#. Achievement title for driving 1000km with Moonlander
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Apollo Crewmember"
msgstr "아폴로 승무원"

#. Description for asking if the user really wants to exit
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "Are you sure you want to exit to menu?"
msgstr "메뉴로 나가시겠습니까?"

#. Achievement title for driving 1000km with Truck
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Attitude Problem"
msgstr "태도 문제"

#. boost upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Automatic boost gives additional speed for a small duration. Upgrade increases boost power."
msgstr "자동 부스트는 짧은 지속시간동안 스피드를 더 낼 수 있게 합니다. 업그레이드하면 부스트 파워를 늘릴 수 있습니다."

#. Button that takes the user back to previous menu
#. //////////////////////////////////////////////////////////////////////////
#. Button that takes the user back to previous menu
#. TODO: move button creation to own file ?
#: src/common/AchievementMenu.cpp src/common/HighscoreMenu.cpp
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/common/LanguageMenu.cpp
#: src/common/MenuAbout.cpp src/common/MenuControls.cpp
#: src/common/MenuControls.cpp src/common/MenuEnterCode.cpp
#: src/common/MenuGarageMain.cpp src/common/MenuGarageWorkshop.cpp
#: src/common/MenuMore.cpp
msgid "BACK"
msgstr "뒤로"

#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "BACK FLIP\n +%d "
msgstr "백 플립\n +%d"

#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "BACK FLIP\n +1000 "
msgstr "백 플립\n +1000"

#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "BACK FLIP\n +200 "
msgstr "백 플립\n +200 "

#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
msgid "BACK FLIP\n +500 "
msgstr "백 플립\n +500"

#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "BACK FLIP\n +700 "
msgstr "백 플립\n +700 "

#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "BACKGROUND SCROLL"
msgstr "배경 스크롤"

#. Upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "BATTERY"
msgstr "배터리"

#. Beach level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "BEACH"
msgstr "해변"

#. Text indicating the player received a bonus for staying in the air for long time
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "BIG AIR TIME\n"
msgstr "긴 체공시간\n"

#. Text indicating the player received a bonus for staying in the air for long time
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "BIG AIR TIME\n   +%d "
msgstr "긴 체공시간\n   +%d"

#. Big monster truck "big finger" vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "BIG FINGER"
msgstr "빅 핑거"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "BIG MONSTER"
msgstr "빅 몬스터"

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "BONUS COINS: %d"
msgstr "보너스 코인: %d"

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "BONUS GEMS: %d"
msgstr "보너스 보석: %d"

#. Boost upgrade title (boost gives additional speed for a small duration)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "BOOST"
msgstr "부스트"

#. update description
#: src/common/Nitro.cpp src/common/Nitro.cpp
msgid "BOOSTER WILL POWER YOUR CAR TO DRIVE SOME EXTRA METERS"
msgstr "부스터는 추가 몇 미터를 더 주행하도록 차를 작동시킵니다"

#. level title
#: src/common/Stage.cpp src/common/Stage.cpp
msgid "BOOT CAMP"
msgstr "훈련소"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "BOOTCAMP BUNDLE"
msgstr "부트캠프 번들"

#. Text for the button where the car brakes
#: src/common/MenuControls.cpp src/common/TVOsTutorialNode.cpp
msgid "BRAKE"
msgstr "브레이크"

#. Brake upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "BRAKES"
msgstr "브레이크"

#. Button text for unlocking an item
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "BUY"
msgstr "구입"

#: src/common/Nitro.cpp
msgid "BUY BOOSTER?"
msgstr "부스터를 구입할까요?"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
#, c-format
msgid "BUY PART %s? "
msgstr "%s 부품을 구입하시겠습니까? "

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Basic inline 4 engine."
msgstr "기본 직렬 4기통 엔진."

#. Achievement title for driving 1000km with Electric car
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Battery charger"
msgstr "배터리 충전기"

#. Achievement title for driving total distance of 1000000m
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Because I'm in Love"
msgstr "사랑에 빠져있어서"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Best in winter and ice levels!"
msgstr "겨울 및 얼음 레벨에서 가장 좋음!"

#. Shows the best score user has made in that level: For example: "Best: 1352m". Please preserve the %d.
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#, c-format
msgid "Best: %dm"
msgstr "최고: %dm"

#. Police car description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Beware all speeding hill climbers, the police is now patrolling the hills."
msgstr "과속하는 모든 힐 클라이머들은 조심하세요. 지금 경찰이 언덕을 순찰하고 있습니다."

#. Achievement title for unlocking 10 stages
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Beyond the Galaxy"
msgstr "은하너머"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Big monster chassis. Real off-road monster."
msgstr "큰 몬스터 섀시. 실제 오프로드 몬스터."

#. Tire upgrade description
#. Tire size upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Bigger tires helps maneuvering on the bumpy road."
msgstr "큰 타이어는 울퉁불퉁한 길에서의 운전을 도와줍니다."

#. level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Bill decided to put on his old Halloween costume and go for a ride in the nearby haunted hills."
msgstr "빌이 낡은 할로윈 의상을 입고 근처 귀신이 나오는 언덕으로 차를 몰고 가기로 마음 먹었습니다."

#. Tourist bus where people ride in the bus (vehicle description)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Bill decided to take a shower and give people a ride while climbing hills! Not suitable for cave levels!"
msgstr "빌이 샤워를 한 다음 언덕을 오를 때 사람들을 태워주기로 마음 먹었습니다! 동굴 레벨에는 적합하지 않습니다!"

#. Achievement title for driving 1000km with Finger Screw
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Bottle Opener"
msgstr "병따개"

#. Achievement title for making total 10 flips
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Bottoms Up"
msgstr "원 샷"

#. level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Brooom! It's time to explore some challenges!"
msgstr "부르릉! 몇 가지 도전을 해 보세요!"

#. level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Brooom! It's time to make some awesome jumps and stunts!"
msgstr "부르릉! 몇 가지 멋진 점프 및 묘기를 할 시간입니다!"

#. small print
#: src/common/MenuGDPR.cpp
msgid "By selecting \"I AGREE\" I confirm that I am over the age of 16\nand allow my advertising identifier to be sent to Fingersoft's\nad partners."
msgstr "\"동의\"를 선택함으로써 16세 이상임\n과 광고 식별자를 Fingersoft의\n광고 파트너에게 보낼 수 있음을 확인합니다."

#. Button text for cancelling an operation
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuSelectCar.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp src/common/MenuGarageMain.cpp
#: src/common/MenuGarageMain.cpp src/common/MenuGarageMain.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuUpgradeButton.cpp src/common/MenuUpgradeButton.cpp
msgid "CANCEL"
msgstr "취소"

#: src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "CAR NAME"
msgstr "차 이름"

#. Cave level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "CAVE"
msgstr "동굴"

#. Text in result screen indicating how many back flips the player did
#. sprintf(str, FN_TEXT_INGAME("FREERIDE MODE\n"),);
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "CHALLENGE"
msgstr "도전 과제"

#. Text in result screen indicating how many back flips the player did
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "CHALLENGE\n GOAL: %dm"
msgstr "도전 과제\n 목표: %dm"

#. Text in result screen indicating how many back flips the player did
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "CHALLENGE COMPLETED!\n GOAL: %dm\n"
msgstr "도전 과제 완료!\n 목표: %dm\n"

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "CHALLENGE COMPLETED! +%d GEMS"
msgstr "도전 완료됨! +%d개 보석"

#. Text showing how far the player must drive to reach the next level
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "CHALLENGE: Drive %dm "
msgstr "도전 과제: %dm 주행"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "CHARGER"
msgstr "충전기"

#: src/common/GaragePartDialog.cpp
msgid "CHASSIS"
msgstr "섀시"

#: src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "CHOOSE CHASSIS"
msgstr "섀시 선택"

#. vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "CHOPPER"
msgstr "차퍼"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "CHOPPER BUNDLE"
msgstr "차퍼 번들"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "COINS"
msgstr "코인"

#: src/common/PopupOfferDialog.cpp
#, c-format
msgid "COINS: %d"
msgstr "코인: %d"

#: src/common/GaragePartLibrary.cpp src/common/GaragePartLibrary.cpp
msgid "COMMON"
msgstr "일반"

#. Title for button displayed while the game is connecting to cloud services
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "CONNECTING"
msgstr "연결 중"

#. Construction level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "CONSTRUCTION"
msgstr "공사장"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "CONTAINER"
msgstr "컨테이너"

#. Text for a button which opens the controls info screen
#: src/common/MenuMore.cpp
msgid "CONTROLS"
msgstr "컨트롤"

#. Country side level title
#: src/common/Stage.cpp src/common/Stage.cpp
msgid "COUNTRYSIDE"
msgstr "시골"

#. Achievement title for making total 10 backflips
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Casual Backflipper"
msgstr "무심한듯한 백 플립 고수"

#. Achievement title for making 10 flips in one run
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Casual Driving"
msgstr "무심한듯한 주행"

#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
msgid "Challenge completed"
msgstr "도전 완료됨"

#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Challenger"
msgstr "도전자"

#. Construction level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Challenging stage even for the most skilled drivers."
msgstr "매우 숙련된 운전자를 위한 어려운 스테이지입니다."

#. Text used when sharing a link to the game. Hill Climb Racing should not be translated.
#: src/wp8/PlatformTools.cpp
msgid "Check out Hill Climb Racing!\n"
msgstr "Hill Climb Racing을 확인해보세요!\n"

#. Text used when sharing a link to the game. Hill Climb Racing should not be translated.
#: src/winrt/WindowsTools.cpp
#, c-format
msgid "Check out Hill Climb Racing!\n%s"
msgstr "Hill Climb Racing을 확인해보세요!\n%s"

#. Hover craft description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Climb the steepest hills with this powerful vehicle. Especially fast on stages with low friction."
msgstr "이 강력한 차로 가파른 언덕을 올라가보세요. 특히 마찰력이 적은 스테이지에서는 속도가 빠릅니다."

#. Desert level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Climbing hills in the desert is a must have experience for any hillbilly. In order to travel to desert you need a trailer and a towing car that can carry your vehicle."
msgstr "시골뜨기가 사막 언덕을 오르려면 많은 경험이 필요합니다. 사막을 여행하려면 내 차를 옮길 수 있는 트레일러와 견인차가 필요합니다."

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "Coins & Gems remove banner ads!"
msgstr "코인 및 보석으로 배너 광고를 제거하세요!"

#. Title of message box displayed when the user is rewarded free coins for installing a promoted application
#: src/common/AppDelegate.cpp
msgid "Coins received"
msgstr "코인 받음"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Collect all treasures from the Jungle"
msgstr "정글에서 모든 보물을 획득하세요"

#. Achievement title for fully upgrading a vehicle
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Collector's Edition"
msgstr "수집가의 에디션"

#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Complete 10 challenges"
msgstr "10개의 도전을 완료하세요"

#. Title of the message shown when connecting to in-app store fails
#. Title of message box shown to user when connecting to the Windows Store fails
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/winrt/WindowsTools.cpp
#: src/winrt/WindowsTools.cpp src/winrt/WindowsTools.cpp
msgid "Connection failed"
msgstr "연결 실패"

#. Title of the message box shown when no advertisement videos are available
#: src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "Contact Us"
msgstr "연락처"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
#, c-format
msgid "Contains %d random card(s), %d common card(s), %d rare card(s), %d epic card(s) and %d legendary card(s)."
msgstr "랜덤 카드 %d개, 일반 카드 %d개, 희귀 카드 %d개, 에픽 카드 %d개 및 전설 카드 %d개를 포함하세요."

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
#, c-format
msgid "Cost: %s gems You need %s more gems"
msgstr "가격: 보석 %s개 보석이 %s개 더 필요합니다 "

#. Achievement title for making total 50 neckflips
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Could Happen to Anyone"
msgstr "누구에게나 일어날 수 있음"

#. Achievement title for driving 1000km with Ambulance
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Crazed Paramedic"
msgstr "발광한 긴급 의료원"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Custom Bill's jeep chassis. Good all-around car."
msgstr "주문 제작한 빌 지프 섀시. 훌륭한 만능 차."

#. level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "DAILY CHALLENGE"
msgstr "매일 도전"

#. Title for asking if the user really wants to exit
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "DAILY DOUBLE BONUS!"
msgstr "매일매일 두 배 보너스!"

#. Volcano level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "DANGER! Lava pits ahead!"
msgstr "위험! 앞에 용암 구덩이가 있습니다!"

#: src/common/MenuGDPR.cpp
msgid "DECLINE"
msgstr "거부"

#. Desert level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "DESERT"
msgstr "사막"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "DIESEL 4"
msgstr "디젤 4기통"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "DIESEL 6"
msgstr "디젤 6기통"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "DIESEL V8 TT"
msgstr "디젤 V8 TT"

#. Turn off instant replay feature
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "DISABLE REPLAYS"
msgstr "리플레이 끄기"

#. Text in result screen indicating that how far the player got
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "DISTANCE: %dm "
msgstr "거리: %dm"

#: src/common/MenuGarageGacha.cpp
msgid "DONE"
msgstr "완료"

#. Exit button text
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "DOUBLE"
msgstr "두 배"

#. Exit button text
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "DOUBLE COINS"
msgstr "코인 두 배"

#. Exit button text
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "DOUBLE NOW"
msgstr "지금 두 배"

#. INSERT_PART_TEXT("DENSITY", FN_TEXT_GARAGE("DENSITY"))
#. Upgrade title for downforce (rally car, f1 car etc)., pushes the car downwards the faster you go
#. Upgrade title
#. Title for vehicle suspension upgrade
#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "DOWNFORCE"
msgstr "다운포스"

#. Dragster vehicle name (Drag racing car, top fuel class)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "DRAGSTER"
msgstr "드래그스터"

#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "DRAW DIRT"
msgstr "진흙 효과"

#. Title for button displaying that render dirt to texture is disabled
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
msgid "DRAW DIRT: OFF"
msgstr "배경 움직임: 끔"

#. Title for button displaying that render dirt to texture is enabled
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
msgid "DRAW DIRT: ON"
msgstr "배경 움직임: 켬"

#. Text displayed when the game ends because the driver's head has hit something
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "DRIVER DOWN "
msgstr "고꾸라짐"

#. Text displayed when the game ends because the driver's head has hit something and the vehicle has run out of fuel
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "DRIVER DOWN &\n   OUT OF FUEL "
msgstr "고꾸라짐 &\n   연료 부족"

#. Dune buggy vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "DUNE BUGGY"
msgstr "둔 버기"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Deliver 500 presents"
msgstr "선물 500개 배달"

#. Achievement title for making 10 backflips in one run
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Denying Gravity"
msgstr "중력 거부"

#. Achievement title for driving 1000km with Dune Buggy
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Desert Racer"
msgstr "사막 레이서"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Destroy 10000 packages in the Factory"
msgstr "공장에서 패키지 10000개를 파괴하세요"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Detach all train carriages"
msgstr "모든 객차 분리"

#. Achievement title for driving 1000km with Tractor
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Dirt Farmer"
msgstr "자작농"

#. Ask the user if the user really wants to exit
#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuSelectCar.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MainMenuUpgradeCar.cpp
msgid "Do you really want to exit?"
msgstr "정말로 종료하시겠습니까?"

#. Upgrade description for downforce (rally car, f1 car etc)., pushes the car downwards the faster you go
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Down force pushes your car downwards when the speed increases improving traction."
msgstr "속도를 높일 때 다운 포스는 차량을 아래로 누르며 트랙션을 향상시킵니다."

#. Total distance
#. Achievement description (please preserve the %s)
#: src/common/AchievementManager.cpp src/common/AchievementManager.cpp
#: src/common/AchievementManager.cpp src/common/AchievementManager.cpp
#, c-format
msgid "Drive %s"
msgstr "주행거리: %s"

#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Drive 10 years in Seasons"
msgstr "시즌에 10년 운전"

#. Achievement description for driving 1000000m with a vehicle. Preserve %s in translation, it's replaced by the vehicle name, eg. Drive 1000km with Jeep
#: src/common/AchievementManager.cpp
#, c-format
msgid "Drive 1000km with %s"
msgstr "%s 차량으로 1000km 주행"

#. Highway level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Driving a vehicle built for offroad is quite an experience on tarmac surface. In this level you may get far and fast, but gasoline is a limited resource."
msgstr "오프로드 전용 차량을 운전하는 것은 타맥 표면을 달리는 것과 비슷합니다. 이 레벨에서는 더 멀리, 더 빨리 갈 수 있지만 쓸 수 있는 연료는 제한되어 있습니다."

#. Night level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Driving in pitch black is a real challenge."
msgstr "칠흑같이 어두운 곳에서 주행하는 것은 참된 도전입니다."

#. Onewheeler vehicle descripton
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Driving the hills with this offroad personal transporter is a real challenge!"
msgstr "오프로드 트럭으로 언덕을 달리는 것은 정말 해볼 만합니다!"

#. Achievement title for detaching all train carriages
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Drop the Extra Weight"
msgstr "무게를 줄이세요"

#. Message shown when customer care button is pressed
#: src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "E-mail: care@mygamez.com\nToll-free#：400-807-1016"
msgstr "이메일: care@mygamez.com\n무료#：400-807-1016"

#: src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "EDIT CAR NAME"
msgstr "차 이름 수정"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "ELECTRIC"
msgstr "전기"

#. Electric car vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "ELECTRIC CAR"
msgstr "전기차"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "ELECTRIC ZAP"
msgstr "전기 충격"

#: src/common/GarageCarManager.cpp src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "EMPTY SLOT"
msgstr "빈 슬롯"

#. Turn on instant replay feature
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "ENABLE REPLAYS"
msgstr "리플레이 켜기"

#. Upgrade title
#. Title for vehicle engine upgrade
#. Upgrade title
#. Title for vehicle engine upgrade
#. Upgrade title
#. Title for vehicle engine upgrade
#. Upgrade title
#: src/common/GaragePartDialog.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "ENGINE"
msgstr "엔진"

#. Upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "ENGINE FRONT"
msgstr "앞 엔진"

#. Upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "ENGINE REAR"
msgstr "뒤 엔진"

#. Menu title for language menu where the user can select the used language
#. Button for displaying player's achievements
#: src/common/MenuEnterCode.cpp src/common/MenuMore.cpp
msgid "ENTER CODE"
msgstr "코드 입력"

#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#, c-format
msgid "ENTRY FEE FOR %s? "
msgstr "참가비가 %s입니까? "

#: src/common/GaragePartLibrary.cpp src/common/GaragePartLibrary.cpp
msgid "EPIC"
msgstr "에픽"

#. MenuItemButton* backButton = Utils::createUIButtonWithCustomFile("button-bg-left", NULL, FN_TEXT("BACK"), this, menu_selector(GaragePartUpgrade::onBackPressed), 1.0f, Utils::TEXT_ALIGN_CENTER);
#. backButton->setScale(buttonScale);
#. backButton->setPosition(size.width/2 - backButton->getContentSize().width*backButton->getScale()/2.f, -45.f);
#. pInfoMenu->addChild(backButton);
#.
#. Equip button
#. Tune button
#: src/common/GaragePartUpgrade.cpp src/common/GaragePartUpgrade.cpp
#: src/common/GaragePartUpgrade.cpp
msgid "EQUIP"
msgstr "장비"

#: src/common/MenuGarageWorkshop.cpp
msgid "ERROR"
msgstr "오류"

#. Exit button text (user exits the game session)
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
msgid "EXIT"
msgstr "종료"

#. Title for asking if the user really wants to exit
#. Ask for an exit
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MainMenuSelectCar.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MainMenuUpgradeCar.cpp
msgid "EXIT?"
msgstr "종료?"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Earn 100000 coins in one run"
msgstr "한 번 주행에 100000 코인 획득"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Earn 1000000 coins in one run"
msgstr "한 번 주행에 1000000 코인 획득"

#. Windows tile notification telling the user they can unlock a new vehicle if the earn more coins
#. Windows tile notification telling the user they can unlock a new stage if the earn more coins
#: src/winrt/TileNotificationManager.cpp
#: src/winrt/TileNotificationManager.cpp
#, c-format
msgid "Earn only %d more coins to unlock %s!"
msgstr "코인을 %d개만 더 모으면 %s(을)를 잠금해제할 수 있습니다!"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Eco engine with improved acceleration."
msgstr "가속도가 향상된 에코 엔진."

#. Mountain level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Edgy mountain that is very hard to overcome. Highly upgraded vehicle recommended!"
msgstr "험준한 산은 넘기가 매우 힘듭니다. 고급으로 업그레이드된 차량을 추전합니다!"

#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "Enable ICloud from the device settings"
msgstr "장치 설정에서 ICloud를 켜세요"

#. Beach level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Enjoy the view and feel the ocean breeze at the hilltop in this relaxing map."
msgstr "쉬어가는 이번 맵에서는 정상에서 경치를 즐기고 바닷바람을 느껴보세요."

#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#, c-format
msgid "Entry fee: %d"
msgstr "참가비: %d"

#. Achievement title for driving 1000km with Diesel Truck
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Environmentalist"
msgstr "환경운동가"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Excellent fuel efficiency and torque."
msgstr "탁월한 연비 및 회전력."

#. Arctic level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Experience the slippery snow conditions! In order to get to the northern parts of Finland you need a cargo plane that carries the car."
msgstr "미끄러운 눈길을 달려보세요! 핀란드 북부로 가기 위해서는 차량을 옮길 수 있는 화물 수송기가 필요합니다."

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Extra traction on mud surfaces!"
msgstr "진흙에서 마찰력 증가!"

#. Rainbow level description
#: src/common/Stage.cpp src/common/Stage.cpp
msgid "Extreme stage with many tricky jumps."
msgstr "까다로운 점프를 많이 해야 하는 매우 어려운 스테이지입니다."

#. Roller coaster level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Extremely fast ride only for the bravest drivers."
msgstr "가장 용감한 운전자만이 극한의 속도를 낼 수 있습니다."

#. level title
#: src/common/Stage.cpp src/common/Stage.cpp
msgid "FACTORY"
msgstr "공장"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "FACTORY BUNDLE"
msgstr "공장 번들"

#. Screw finger vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "FINGER SCREW"
msgstr "핑거 스크류"

#. Show other Fingersoft releases
#: src/common/MenuMore.cpp
msgid "FINGERSOFT GAMES & APPS"
msgstr "FINGERSOFT 게임과 앱"

#. Opens Fingersoft Facebook page
#: src/common/MenuMore.cpp
msgid "FINGERSOFT ON FACEBOOK"
msgstr "FINGERSOFT의 FACEBOOK 페이지"

#. Fire truck vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "FIRE TRUCK"
msgstr "소방차"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "FLYTURNRATE"
msgstr "공중 회전 속도"

#. Upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "FOOD"
msgstr "음식"

#. Forest level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "FOREST"
msgstr "숲"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "FOREST BUNDLE"
msgstr "숲 번들"

#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "FORK"
msgstr "포크"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "FORMULA"
msgstr "포뮬러"

#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
msgid "FREE"
msgstr "무료"

#. Friction reduction upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "FRICTION"
msgstr "마찰"

#. Upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "FRONT HEIGHT"
msgstr "앞쪽 높이"

#. Tire size title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "FRONT TIRE SIZE"
msgstr "앞바퀴 타이어 크기"

#. Upgrade title
#. Title for fuel upgrade
#. Upgrade title
#. Fuel tank upgrade title
#. Title for fuel upgrade
#. Upgrade title
#. Fuel tank upgrade title
#. Upgrade title
#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "FUEL"
msgstr "연료"

#: src/common/MenuGarageGacha.cpp
msgid "FULL"
msgstr "전체"

#. Title of a dialog shown to the user when cloud sign-in failed
#: src/common/Utils.cpp
msgid "Failed to sign in"
msgstr "로그인 실패"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Find a secret in Nuclear Plant"
msgstr "원자력 발전소의 비밀을 찾으세요"

#. Achievement title for driving 1000km with Rally Car
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Finger Rally Champion"
msgstr "손가락 랠리 챔피언"

#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Fingersoft"
msgstr "핑거소프트"

#. Fire truck description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Fingertown Fear & Rescue at your service!"
msgstr "핑거타운 소방 및 구조 서비스!"

#. Achievement title for driving total distance of 1000m
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "First Hills"
msgstr "첫번째 언덕"

#. Achievement title for unlocking a second stage
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "First Trip"
msgstr "첫번째 여행"

#. Achievement title for making total 1000 flips
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Flip-Lord"
msgstr "플립 왕"

#. sprintf(str, FN_TEXT("Free tries left: %d"), free);
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#, c-format
msgid "Free tries: %d"
msgstr "무료 시도: %d"

#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
msgid "Free upgrade"
msgstr "무료 업그레이드"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Fully upgrade 10 vehicles"
msgstr "차량 10대 풀 업그레이드"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Fully upgrade 5 vehicles"
msgstr "차량 5대 풀 업그레이드"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Fully upgrade a vehicle"
msgstr "차량 1대 풀 업그레이드"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Fully upgrade all vehicles"
msgstr "모든 차량 풀 업그레이드"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Fun drive everywhere!"
msgstr "어디서나 재미있는 드라이브!"

#. Screw finger vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "GARAGE"
msgstr "차고"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "GARAGE LOCKED"
msgstr "차고 잠김"

#: src/common/MenuGarageMain.cpp src/common/MenuGarageMain.cpp
#: src/common/MenuGarageMain.cpp src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "GARAGE SLOT"
msgstr "차고 슬롯"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "GARAGE SPECIAL PACK"
msgstr "차고 특별 팩"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "GARAGE STARTER PACK"
msgstr "차고 초보자 팩"

#. Doesn't fit in 4/3 screens, divide in 2 lines
#: src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "GARAGE UNLOCKED - Access garage in the select vehicle menu"
msgstr "차고 잠금 해제됨 - 선택한 차량 메뉴에서 차고를 확인하세요"

#. Text for the button where the car accelerates
#: src/common/MenuControls.cpp src/common/TVOsTutorialNode.cpp
msgid "GAS"
msgstr "연료"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "GAS TURBINE"
msgstr "가스 터빈"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "GEMS"
msgstr "보석"

#: src/common/PopupOfferDialog.cpp
#, c-format
msgid "GEMS: %d"
msgstr "보석: %d"

#: src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuUpgradeButton.cpp
msgid "GET COINS"
msgstr "코인 받기"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/Nitro.cpp
msgid "GET GEMS"
msgstr "보석 받기"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MenuGarageMain.cpp src/common/MenuGarageMain.cpp
#: src/common/MenuGarageWorkshop.cpp src/common/MenuGarageWorkshop.cpp
msgid "GET PARTS"
msgstr "부품 받기"

#. Exit button text
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "GET REWARD!"
msgstr "보상을 받으세요!"

#: src/common/GarageChestButton.cpp
msgid "GIFT"
msgstr "선물"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "GRAVEL"
msgstr "자갈"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "GRAVEL PRO"
msgstr "자갈 프로"

#: src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "Garage unlocked!"
msgstr "차고 잠금 해제됨!"

#. Windows tile notification telling the user how much further they need to get to reach the next level in a stage
#: src/winrt/TileNotificationManager.cpp
#: src/winrt/TileNotificationManager.cpp
#, c-format
msgid "Get %dm further to reach level %d in %s!"
msgstr "%dm 더 멀리 가서 스테이지 %s의 레벨 %d에 도달하세요!"

#. level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Get back to the 80's!"
msgstr "80년대로 돌아가세요!"

#. Achievement title for unlocking all stages
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Globetrotter"
msgstr "세계 여행자"

#. Mars level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Go even further in our galaxy and explore the Mars. Go through tunnels and experience the different gravity."
msgstr "우리 은하 안에서 더 멀리 나아가 화성을 탐험해보세요. 터널을 지나 지금과는 다른 중력을 느껴보세요."

#. Moon level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Go to the place no hillbilly has been ever before. Different gravity allows a whole new set of tricks to experience!"
msgstr "아무도 가보지 못한 곳으로 가보세요. 지금과는 다른 중력 덕분에 할 수 있는 완전히 새로운 트릭을 써보세요!"

#. Achievement title for fully upgrading 5 vehicles
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Golden Sample"
msgstr "황금 샘플"

#. Achievement for jumping 8m with Lowrider
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Grasshopper"
msgstr "그래스호퍼"

#. Achievement title for fully upgrading 10 vehicles
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Grease Monkey"
msgstr "기계공"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Great fuel efficiency and torque."
msgstr "높은 연비 및 회전력."

#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "Great job! \nDouble your coins by watching a short video!\nCoins collected: %d"
msgstr "훌륭합니다! \n짧은 동영상을 보고 코인을 두 배로 받으세요!\n모은 코인: %d"

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "Great job! \nGet bonus reward by watching a short video!\n%s"
msgstr "아주 잘 했어요! \n짧은 동영상을 보면서 보너스 보상을 받으세요!\n%s"

#. Snowmobile vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Great traction in the ice and snow. Fully upgraded it becomes a fun vehicle for other levels too!"
msgstr "얼음과 눈 속에서의 멋진 트랙션입니다. 완전히 업그레이드하면 다른 레벨에서도 재미있는 차량이 될 것입니다!"

#. Achievement title for earning 100000 coins in a single run
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Greedy"
msgstr "욕심쟁이"

#. Title for button displaying that halloween content is disabled
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "HALLOWEEN CONTENT: OFF"
msgstr "할로윈 컨텐츠: 끔"

#. Title for button displaying that halloween content is enabled
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "HALLOWEEN CONTENT: ON"
msgstr "할로윈 컨텐츠: 켬"

#. level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "HAUNTED"
msgstr "귀신이 나옴"

#. Text for the button which toggles the gas and brake pedals visibility in the game (show/hide pedals)
#: src/common/MenuControls.cpp
msgid "HIDE PEDALS"
msgstr "페달 숨기기"

#: src/common/AchievementMenu.cpp
msgid "HIGH SCORE"
msgstr "최고 점수"

#. Button for displaying the High Score
#: src/common/MenuMore.cpp
msgid "HIGH SCORES"
msgstr "고득점"

#. Highway level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "HIGHWAY"
msgstr "고속도로"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "HIGHWAY BUNDLE"
msgstr "고속도로 번들"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "HIPPIE BUNDLE"
msgstr "히피 번들"

#. Hippie van vehicle name (VW Kleinbus)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "HIPPIE VAN"
msgstr "히피 밴"

#. Hot rod vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "HOT ROD"
msgstr "핫 로드"

#. Hover craft vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "HOVERCRAFT"
msgstr "호버크래프트"

#. vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Have a good seat and take some easy ride with the chopper!"
msgstr "자리에 앉아서 차퍼로 쉽게 달릴 수 있습니다!"

#. level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Heads up soldiers! You are now in the Bill's Boot Camp! Move it, Move it!"
msgstr "주목! 제군들은 빌의 훈련소에 들어왔다! 발맞춰 가!"

#. Formula-1 car like race car description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "High power and aerodynamic ultimate hill climbing vehicle. Upgrade downforce to make this car follow the road like a magnet."
msgstr "파워가 세고 언덕을 오르기에 공기역학적으로 최적인 차량입니다. 다운 포스를 업그레이드하여 차량이 자석처럼 땅에 붙어서 달리도록 해보세요."

#. Front suspension upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Higher suspension helps you in uneven terrain and gives you more hopping power."
msgstr "높은 서스펜션은 울퉁불퉁한 지형에서 도움이 되며 더 많은 도약력을 제공합니다."

#. Rear suspension upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Higher suspension helps you in uneven terrain and gives you more jumping power."
msgstr "높은 서스펜션은 울퉁불퉁한 지형에서 도움이 되며 더 많은 점프력을 제공합니다."

#. Achievement title for driving 1000km with Dragster
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Highest Roller"
msgstr "도박꾼"

#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "Hill Climb Racing: I reached %dm in %s"
msgstr "Hill Climb Racing: %s 스테이지에서 %dm까지 도달했습니다"

#. Achievement for hopping 3m with Lowrider
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Hip Hopper"
msgstr "힙 합퍼"

#. level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Ho ho hou! Santa is having a big hurry and he asked some help from Bill to deliver presents."
msgstr "호호호! 산타는 정말 바빠서 선물을 배달하기 위해 빌에게 도움을 요청했습니다."

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Hop 3m with Lowrider"
msgstr "로우라이더로 3m를 뛰어넘으세요"

#: src/common/PlayerCarLowrider.cpp
#, c-format
msgid "Hopped     \n%d cm!    "
msgstr "%dcm를 \n뛰어넘었습니다!"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Huge size, works everywhere!"
msgstr "엄청난 크기로 어디서나 작동합니다!"

#: src/common/MenuGDPR.cpp
msgid "I AGREE"
msgstr "동의"

#. Achievement title for driving 1000km with Police Car
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "I Am the Law"
msgstr "내가 법이요"

#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "I reached %dm in %s. Check out how far you go: %s"
msgstr "%s에서 %dm까지 갔습니다. 얼마나 갈 수 있는지 직접 해보세요: %s"

#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "ICLOUD DISABLED"
msgstr "ICLOUD 꺼짐"

#. Title for button where the user can initiate the cloud sign-in process
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "ICLOUD SYNC: OFF"
msgstr "ICLOUD 동기화: 끔"

#. Title for button where the user can sign out from cloud services
#. CONNECTING;
#. Title for button where the user can sign out from cloud services
#. CONNECTING;
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "ICLOUD SYNC: ON"
msgstr "ICLOUD 동기화: 켬"

#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "ICloud disabled"
msgstr "ICloud 꺼짐"

#. Current language name in local language (eg. English, Deutsch, Suomi)
#. Current language name in local language (eg. English, Deutsch, Suomi)
#. TODO: uppercase?
#. Set initial focus to currently selected language
#. Current language name in local language (eg. English, Deutsch, Suomi)
#: src/common/LanguageMenu.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "ID_LANGUAGE_NAME"
msgstr "한국어"

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "IN %s"
msgstr "%s에서"

#. Engine texts
#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "INLINE 4"
msgstr "직렬 4기통"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "INLINE 6"
msgstr "직렬 6기통"

#. Text indicating the player received a bonus for staying in the air for a really long time
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "INSANE AIR TIME\n"
msgstr "엄청난 체공 시간\n"

#. Text indicating the player received a bonus for staying in the air for a really long time
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "INSANE AIR TIME\n    +%d "
msgstr "놀라운 체공시간\n    +%d"

#. Achievement title for driving 1000km with Race Car
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Iceman"
msgstr "얼음 장수"

#. Aerodynamics upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved aerodynamics reduces air resistance and results in higher top speed."
msgstr "향상된 기체역학 설계가 공기 저항을 줄여주어 더 높은 최고 속도를 내도록 합니다."

#. Brake upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved brakes makes car to stop faster. Warning: strong brakes may decrease structural integrity"
msgstr "개선된 브레이크로 더 빠르게 제동할 수 있습니다. 경고: 강한 브레이크는 구조적 무결성을 저해할 수 있습니다."

#. Friction reduction upgrade description (allows the vehicle to move faster)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved cushion material reduces friction and results in higher ground speed."
msgstr "향상된 쿠션 재질이 마찰을 줄여주어 더 높은 대지속도를 내도록 합니다."

#. Battery upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved energy efficiency allows the vehicle to driver further with one charge."
msgstr "향상된 에너지 효율은 한 번 충전으로 더 먼 거리를 주행할 수 있도록 해줍니다."

#. Engine upgrade description
#. Engine rear upgrade description
#. Engine front upgrade description
#. Engine upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved engine parts result in power increase. Higher horsepower helps you climb hills and make longer jumps and tricks for more bonuses."
msgstr "향상된 엔진 부품이 파워를 올립니다. 높은 마력은 언덕을 오르고 높이 점프하는 데 도움이 되며 트릭을 써서 더 많은 보너스를 받을 수 있도록 합니다."

#. Engine upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved engine parts result in power increase. Improved engine also weights more."
msgstr "향상된 엔진 부품이 파워를 올립니다. 향상된 엔진 부품은 무게도 더 나갑니다."

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Improved gravel tire!"
msgstr "향상된 자갈 타이어!"

#. Tire upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved roll cage material can take more damage before breaking."
msgstr "향상된 롤 케이지 재질은 브레이크를 잡기 전에 더 많은 대미지를 견딜 수 있습니다."

#. Description for tracks / tires upgrade (improves traction in the tank, snow mobile etc)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved screw result in better traction and better power delivery to the ground."
msgstr "향상된 스크류는 마찰력과 접지력이 더 강합니다."

#. Suspension upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved shock absorption improves stability at high speeds and makes the car more stable on bumps."
msgstr "향상된 충격흡수 장치는 고속 주행 시 안정성을 높여주고 충격을 받았을 때 차량을 더욱 안정적으로 만들어줍니다."

#. Suspension upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved shock absorption improves stability at high speeds and makes the reindeer more stable on bumps."
msgstr "향상된 충격 흡수 기능은 빠르게 달릴 때 안정성을 높이고 거친 길에서 순록을 보다 안정적으로 만들어줍니다."

#. Shoes upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved shoes result in better traction and better power delivery to the ground."
msgstr "향상된 신발은 마찰력을 높여서 지면에 힘을 더 잘 전달되게 합니다."

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Improved street tire for asphalt!"
msgstr "향상된 아스팔트용 도로 타이어!"

#. Thruster upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved thruster technology results in better power delivery."
msgstr "향상된 스러스터 기술은 더 강력한 동력 전달을 가능하게 합니다."

#. Tire upgrade description
#. Tires upgrade description
#. Tire upgrade description
#. Thruster upgrade description
#. Tires upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved tires result in better traction and better power delivery to the ground."
msgstr "개선된 타이어는 트랙션과 접지력을 향상시킵니다."

#. Tire upgrade description
#. Description for tracks / tires upgrade (improves traction in the tank, snow mobile etc)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improved tracks result in better traction and better power delivery to the ground."
msgstr "개선된 트랙은 트랙션과 접지력을 향상시킵니다."

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Improved traction in asphalt levels!"
msgstr "아스팔트 평면에서 향상된 트랙션!"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Improved winter tire!"
msgstr "향상된 겨울용 타이어!"

#. 4WD upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improving all wheel drive system will result in better traction and better handling of the vehicle."
msgstr "사륜구동 시스템으로의 개선은 트랙션과 조향 능력을 향상시킵니다."

#. Fuel upgrade description
#. Fuel tank upgrade description
#. Fuel upgrade description
#. Fuel tank upgrade description
#. Fuel upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Improving the fuel tank size makes it possible to drive further."
msgstr "연료탱크 크기 개선은 더 많이 주행할 수 있도록 합니다."

#. Ambulance description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "In case of emergency, call 555-NECK-FLIP."
msgstr "응급 시 555-NECK-FLIP으로 전화하세요."

#. Tank vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "It's a tank!"
msgstr "이것이 탱크입니다!"

#. Mudpool level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "It's time to get dirty!"
msgstr "진흙탕에서 달려보세요!"

#. Alien planet level description (weird slimy planet with very slippery surface)
#: src/common/Stage.cpp
msgid "It's time to go beyond the galaxy to an alien planet. This slimy sloped planet gives you a challenge of its own."
msgstr "은하를 지나 외계 행성으로 갈 시간입니다. 이 끈적끈적하고 경사진 행성에 도전해보세요."

#. Tank vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "It's your custom car!"
msgstr "내 커스텀 카입니다!"

#. Chassis texts
#. Players default car, the jeep
#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "JEEP"
msgstr "지프"

#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "JUMP %dm"
msgstr "점프 %dm"

#. level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "JUNGLE"
msgstr "정글"

#. Junkyard level title
#: src/common/Stage.cpp src/common/Stage.cpp
msgid "JUNKYARD"
msgstr "폐차장"

#. Achievement title for driving total distance of 10000m
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Journey Begins"
msgstr "여행의 시작"

#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Jump 140 meters with 10 cars in Arena"
msgstr "경기장에서 차 10대로 140미터를 점프하세요"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Jump 8m with Lowrider"
msgstr "로우라이더로 8m를 점프하세요"

#: src/common/PlayerCarLowrider.cpp
#, c-format
msgid "Jumped      \n%d cm!     "
msgstr "%dcm를 \n점프했습니다!"

#. Achievement for completing the Jungle level
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Jungle King"
msgstr "정글 킹"

#. Achievement title for making total 10 neckflips
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Just a Flesh Wound"
msgstr "얕은 상처일 뿐"

#. Train vehicle name (kid's train)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "KIDDIE EXPRESS"
msgstr "어린이 기차"

#. Tractor stability upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Keeps the tractor from rolling over on steep hills."
msgstr "트랙터가 가파른 언덕에서 굴러 내려오지 않도록 하세요."

#. Stability upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Keeps the vehicle from rolling over on steep hills."
msgstr "차량이 가파른 언덕에서 굴러 내려오지 않도록 하세요."

#. Achievement title for driving 1000km with Superoffroad
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "King of the Hill"
msgstr "언덕의 제왕"

#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "LANGUAGE"
msgstr "언어"

#. Button text for cancelling an operation
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "LATER"
msgstr "나중에"

#: src/common/GaragePartLibrary.cpp src/common/GaragePartLibrary.cpp
msgid "LEGENDARY"
msgstr "전설"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "LEGENDARY BUNDLE"
msgstr "전설 번들"

#: src/common/GarageStockBar.cpp
msgid "LEVEL "
msgstr "레벨"

#: src/common/GaragePartDialog.cpp src/common/GaragePartUpgrade.cpp
#, c-format
msgid "LEVEL %d"
msgstr "%d 레벨"

#. Upgrade level progress
#: src/common/MenuUpgradeButton.cpp
#, c-format
msgid "LEVEL %d / %d"
msgstr "레벨 %d / %d"

#. Text displayed when the player completes a new level of a stage
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "LEVEL %d COMPLETE "
msgstr "%d 레벨 완료"

#: src/common/AssetLoader.cpp
msgid "LOADING..."
msgstr "로드 중..."

#. Lowrider vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "LOWRIDER"
msgstr "로우라이더"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "LUNCHBOX"
msgstr "도시락"

#. Achievement title for driving 1000km with Snow Mobile
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Lapland Hillbilly"
msgstr "라플란드 촌놈"

#. The text on the later button of a dialog asking the user to rate the game
#: src/winrt/WindowsTools.cpp
msgid "Later"
msgstr "나중에"

#. Achievement title for making total 5 neckflips
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Let's Try That Again"
msgstr "다시 해봅시다"

#. Text indicating how far the player needs to drive to reach the next level
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "Level %d: Reach %dm"
msgstr "%d 레벨: %dm까지 도달"

#. Text showing how far the player must drive to reach the next level
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "Level %d: Reach %dm "
msgstr "%d 레벨: %dm까지 도달"

#. Shows the next goal for a level in level selection screen. For example: "Level 2: Reach 400m". Please preserve the %d.
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#, c-format
msgid "Level %d: reach %dm"
msgstr "%d 레벨: %dm까지 도달"

#. Text indicating that the player received points for reaching a new level
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "Level bonus +%d "
msgstr "레벨 보너스 +%d"

#. Text indicating that the player received points for reaching a new level
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "Level bonus +0     "
msgstr "레벨 보너스 +0"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Lightweight rally car chassis."
msgstr "가벼운 랠리 카 섀시."

#. Achievement title for doing a neckflip within 5 seconds from stage start
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Live Fast Flip Young"
msgstr "너무 이른걸"

#. Text displayed while the waiting for in-app prices from the server
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "Loading prices from server..."
msgstr "서버에서 가격 로드 중..."

#. Electric car batter upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Longer drive with improved battery"
msgstr "늘어난 배터리 용량으로 더 오래 주행해보세요"

#. Achievement title for driving 1000km with Fire Truck
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Lord of Fire"
msgstr "불의 제왕"

#. Achievement title for driving 1000km with Lowrider
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Low Rider"
msgstr "로우 라이더"

#. Stability upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Lower center of mass keeps the vehicle from rolling over on steep hills."
msgstr "낮은 무게중심은 가파른 언덕에서 차량이 굴러 떨어지는 것을 막아줍니다."

#. Suspension upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Lower weight point and improved shock absorption improves stability at high speeds and makes the bike more stable on bumps."
msgstr "무게 중심이 더 낮아지고 충격 흡수가 향상되어 고속 주행 시 안정성을 향상시키고 요철에서 바이크를 더욱 안정감 있게 합니다."

#. Suspension upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Lower weight point and improved shock absorption improves stability at high speeds and makes the car more stable on bumps."
msgstr "낮은 무게 중심과 향상된 충격 흡수 기능은 고속 주행 시 안정성을 높이고 거친 길에서 차를 보다 안정적으로 만들어줍니다."

#. Suspension upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Lower weight point and improved shock absorption improves stability at high speeds and makes the screw more stable on bumps."
msgstr "낮은 무게 중심과 향상된 충격 흡수 기능은 고속 주행 시 안정성을 높여주고 충격 시 스크류가 더욱 안정적이 됩니다."

#. Suspension upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Lower weight point and improved shock absorption improves stability at high speeds and makes the tank more stable on bumps."
msgstr "낮은 무게 중심과 향상된 충격 흡수 기능은 고속 주행 시 안정성을 높이고 거친 길에서 탱크를 보다 안정적으로 만들어줍니다."

#. Suspension upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Lower weight point and improved shock absorption improves stability at high speeds and makes the vehicle more stable on bumps."
msgstr "낮은 무게 중심과 향상된 충격 흡수 기능은 고속 주행 시 안정성을 높이고 거친 길에서 차량을 보다 안정적으로 만들어줍니다."

#. Achievement title for picking up fuel with an empty tank
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Lucky Fuel"
msgstr "연료 획득"

#. Mars level title (yes, the mars planet)
#: src/common/Stage.cpp
msgid "MARS"
msgstr "화성"

#: src/common/GarageStockBar.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
msgid "MAX"
msgstr "최대"

#. Max level (user has already reached the maximum level available)
#: src/common/GaragePartUpgrade.cpp src/common/MenuUpgradeButton.cpp
msgid "MAX LEVEL"
msgstr "최고 레벨"

#: src/common/Nitro.cpp
#, c-format
msgid "MAXIMUM ALLOWED AMOUNT OF BOOSTER IS %d"
msgstr "부스터의 최대 허용량은 %d입니다"

#. Title for a window if user has already upgraded something to its maximum level
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuUpgradeButton.cpp
msgid "MAXIMUM LEVEL"
msgstr "최고 레벨"

#. Text for a controls info screen, describing what the game controller d-pad does in the game, ie. changes the selected menu item
#: src/common/MenuControls.cpp
msgid "MENU CONTROL"
msgstr "메뉴 컨트롤"

#. Show Fingersoft merchandise page
#: src/common/MenuMore.cpp
msgid "MERCHANDISE"
msgstr "상품"

#. Mid-air control upgrade (allows the player to have more responsive control when the vehicle is flying/jumping)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "MID-AIR CONTROL"
msgstr "공중 컨트롤"

#. Minibike vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "MINIBIKE"
msgstr "미니 바이크"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "MONSTER"
msgstr "몬스터"

#. Monster truck name
#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "MONSTER TRUCK"
msgstr "몬스터 트럭"

#. Moon level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "MOON"
msgstr "달"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "MOON BUNDLE"
msgstr "달 번들"

#. Moonlander vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "MOONLANDER"
msgstr "문랜더"

#. More menu title
#: src/common/MenuMore.cpp
msgid "MORE"
msgstr "더 보기"

#. Motocross bike vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "MOTOCROSS BIKE"
msgstr "모터크로스 바이크"

#. Mountain level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "MOUNTAIN"
msgstr "산"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "MUD"
msgstr "진흙"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "MUD BUNDLE"
msgstr "진흙 번들"

#. Mudpool level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "MUDPOOL"
msgstr "진흙탕"

#: src/common/MainMenuSelectCar.cpp
msgid "MULTIPLAYER"
msgstr "멀티플레이어"

#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "MUSIC"
msgstr "음악"

#: src/common/GarageCarManager.cpp src/common/GarageCarManager.cpp
#: src/common/GarageCarManager.cpp
msgid "MY CAR"
msgstr "내 차"

#. Backflips
#. Achievement description (please preserve the %d)
#: src/common/AchievementManager.cpp src/common/AchievementManager.cpp
#: src/common/AchievementManager.cpp
#, c-format
msgid "Make %d backflips"
msgstr "백 플립 %d회"

#. Flips
#. Achievement description (please preserve the %d)
#: src/common/AchievementManager.cpp src/common/AchievementManager.cpp
#: src/common/AchievementManager.cpp
#, c-format
msgid "Make %d flips"
msgstr "플립 %d회"

#. Neckflips
#. Achievement description (please preserve the %d)
#: src/common/AchievementManager.cpp src/common/AchievementManager.cpp
#: src/common/AchievementManager.cpp
#, c-format
msgid "Make %d neckflips"
msgstr "넥 플립 %d회"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Make 10 backflips in one run"
msgstr "한 번 주행에 백 플립 10회"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Make 10 flips in one run"
msgstr "한 번 주행에 플립 10회"

#. fork length upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Makes your bike more stable (and cooler)."
msgstr "바이크를 더욱 안정감 있게 합니다(그리고 더 멋지게)."

#. Mid-air control upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Makes your bike turn faster in mid-air making tricks easier and allow more control on landing."
msgstr "공중에서 바이크를 더 빠르게 돌려 트릭을 쓸 수 있도록 하고 땅 위에서는 더 정교한 컨트롤을 가능하게 합니다."

#. Achievement title for driving 1000km with Minibike
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Micro Maniac"
msgstr "소형 매니아"

#. Achievement title for driving 1000km with Monster Truck
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Monster Truck Mayhem"
msgstr "몬스터 트럭 아수라장"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Monster car chassis. Good for air time tricks."
msgstr "몬스터 카 섀시. 체공 시간 트릭에 좋음."

#. Achievement title for driving 1000km with Motocross Bike
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Moon Grinder"
msgstr "문 그라인더"

#. Sleigh description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "More horsepower with real animals!"
msgstr "실제 동물에게 마력을 더 추가합니다!"

#. Reindeer upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "More reindeer means more power! Reindeer helps you climb hills and make longer jumps and tricks for more bonuses."
msgstr "순록이 많을수록 파워가 강해집니다! 순록은 언덕을 오르고 높이 점프하는 데 도움이 되며 트릭을 써서 더 많은 보너스를 받을 수 있도록 합니다."

#. level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Mysterious place with tons of challenging surprises."
msgstr "난이도 있고 놀라운 것들로 가득한 신비로운 장소입니다."

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "NATIONAL DAY PACK"
msgstr "국경일 팩"

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "NECK FLIP\n    +%d "
msgstr "넥 플립\n +%d"

#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "NECK FLIP\n    +2500 "
msgstr "넥 플립\n    +2500"

#: src/common/MenuGarageWorkshop.cpp
msgid "NEED MORE CAR PARTS?"
msgstr "차 부품이 더 필요하십니까?"

#. level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "NEON"
msgstr "네온"

#: src/common/GarageCarManager.h
msgid "NEW CAR"
msgstr "새 차"

#. Title for asking if the user really wants to exit
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
msgid "NEW LEVEL ACHIEVED!"
msgstr "새로운 레벨 도달!"

#: src/common/MenuGarage.cpp src/common/MenuGarage.cpp
msgid "NEW PART"
msgstr "새 부품"

#. Text displayed when the player makes a new record
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "NEW RECORD! "
msgstr "신기록!"

#. Text in result screen indicating that the player made a new record and how far they got
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "NEW RECORD: %dm "
msgstr "새 기록: %dm"

#. Button text for taking the user to the next menu screen
#.
#. mBackButton = Utils::createUIButtonWithCustomFile("button-bg-left", NULL, FN_TEXT("BACK"), this, menu_selector(MenuGarageGacha::onBackPressed), 1.0f, Utils::TEXT_ALIGN_CENTER);
#. mBackButton->setHighlightSprite("button-bg-right_focus", true);
#. mBackButton->setPosition(110.f, 50.f);
#.
#: src/common/MainMenuSelectCar.cpp src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MenuGarageGacha.cpp src/common/MenuGarageMain.cpp
#: src/common/MenuGarageWorkshop.cpp
msgid "NEXT"
msgstr "다음"

#. Night level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "NIGHT"
msgstr "밤"

#. Button text for a negative answer
#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuSelectCar.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MainMenuUpgradeCar.cpp src/common/UIContinueDialog.cpp
msgid "NO"
msgstr "아니요"

#. level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "NORTHPOLE"
msgstr "북극"

#: src/common/Nitro.cpp
#, c-format
msgid "NOT ENOUGH GEMS. BUY MISSING %d GEMS?"
msgstr "보석이 부족합니다. 부족한 보석 %d개를 구입할까요?"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "NUCLEAR BUNDLE"
msgstr "핵 번들"

#. level title
#: src/common/Stage.cpp src/common/Stage.cpp
msgid "NUCLEAR PLANT"
msgstr "원자력 발전소"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Naturally aspirated inline 6 engine"
msgstr "직렬 6기통 자연흡기 엔진"

#. Achievement title for delivering 10000 presents
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Naughty driver"
msgstr "난폭 운전자"

#. Title for revive dialog
#: src/common/UIContinueDialog.cpp
msgid "Neck patch?"
msgstr "목 패치?"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Neckflip within 5 seconds from stage start"
msgstr "스테이지 시작 후 5초 안에 넥 플립"

#. Achievement for riding the Dragon in Neon level
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Neon King"
msgstr "네온 킹"

#. Achievement title for unlocking a second vehicle
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "New Direction"
msgstr "새로운 방향"

#. Achievement title for driving 1000km with Tourist Bus
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "No Tips Required"
msgstr "팁은 필요 없습니다"

#. Food upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "No food, no go. Improved feedbag size makes it possible to drive further."
msgstr "먹이가 없으면 못 갑니다. 먹이통이 크면 더 멀리 갈 수 있습니다."

#. The text on the no button of a dialog asking the user to rate the game
#: src/winrt/WindowsTools.cpp
msgid "No thanks"
msgstr "아니요"

#. Title of the message box shown when no advertisement videos are available
#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
msgid "No videos to view currently"
msgstr "현재 볼 수 있는 비디오 없음"

#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Nuclear Secret"
msgstr "핵 비밀"

#. Achievement title for earning 1000000 coins in a single run
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Numismatist"
msgstr "화폐 연구가"

#. Exit button text
#. OK button
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MenuGarageWorkshop.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuUpgradeButton.cpp src/common/MenuUpgradeButton.cpp
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. Onewheeler vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "ONEWHEELER"
msgstr "외발 스쿠터"

#. Text displayed when the game ends because the vehicle has run out of fuel
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "OUT OF FUEL "
msgstr "연료 부족"

#. Achievement title for making total 1000 backflips
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Obsessed Backflipper"
msgstr "백 플립 중독자"

#. Achievement title for driving 1000km with Quad Bike
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Offroader"
msgstr "오프로더"

#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Old-timer"
msgstr "고참"

#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Olympic medalist"
msgstr "올림픽 메달리스트"

#. Achievement title for making total 100 flips
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "On a Roll"
msgstr "파죽지세"

#: src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "PARTS"
msgstr "부품"

#: src/common/GaragePartUpgrade.cpp
msgid "PARTS:"
msgstr "부품:"

#. Text indicating that the game is paused
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "PAUSED"
msgstr "일시정지됨"

#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "PEDALS"
msgstr "페달"

#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "PEDALS: OFF"
msgstr "페달: 끔"

#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "PEDALS: ON"
msgstr "페달: 켬"

#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
msgid "PLAY"
msgstr "플레이"

#. Police car vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "POLICE CAR"
msgstr "경찰차"

#. INSERT_PART_TEXT("TURBOMAX", FN_TEXT_GARAGE("TURBOMAX"))
#. INSERT_PART_TEXT("TURBOSPEED", FN_TEXT_GARAGE("TURBOSPEED"))
#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "POWER"
msgstr "파워"

#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "PRESS BUTTON TO CONTINUE"
msgstr "버튼을 눌러 계속"

#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "PRIVACY OPTIONS"
msgstr "개인 정보 옵션"

#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "PRIVACY POLICY"
msgstr "개인정보 보호정책"

#. Button for displaying the Privacy Policy
#: src/common/MenuMore.cpp
msgid "PRIVACY POLICY & EULA"
msgstr "개인정보처리방침 및 최종사용자 라이선스 계약"

#. level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Packages and conveyor belts all over the place. Eat carrots to get more vitamins!"
msgstr "패키지와 컨베이어 벨트가 사방에 있습니다. 당근을 먹고 비타민을 챙기세요!"

#: src/common/UIContinueDialog.cpp
#, c-format
msgid "Pay %d GEMS to keep on playing?"
msgstr "%d개의 보석을 지불하고 계속해서 플레이하시겠습니까?"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Perfect for driving in gravel!"
msgstr "자갈에서 완벽한 운전용!"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Perfect for driving in space!"
msgstr "우주에서 운전하기에 완벽함!"

#. Achievement title for driving 1000km with Onewheeler
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Personal Transport"
msgstr "개인 차량"

#. Achievement title for sharing a result in social media
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Photobomb"
msgstr "포토밤"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Pick up fuel canister with empty fuel tank"
msgstr "연료 탱크가 비면 연료통을 주으세요"

#. Rally car vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Powerful engine and downforce upgraded provide the most ultimate combination for hill climbing."
msgstr "업그레이드하여 강력해진 엔진과 다운 포스는 언덕을 오르는 데 최고의 조합입니다."

#. Train description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Powerful train with two carriages. Enjoy the ride!"
msgstr "2량이 있는 강력한 기차입니다. 속도를 즐겨보세요!"

#. Moonlander vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Prepare for liftoff! This agile lunar rover is equipped with thrusters!"
msgstr "이륙 준비! 잽싼 달 떠돌이는 스터스터를 장착하고 있습니다!"

#. Big monster truck "big finger" description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Prepare for true monster mayhem with this huge truck."
msgstr "이 거대한 트럭으로 매우 혼잡한 아수라장에 대비하세요."

#: src/common/MenuGarage.cpp
#, c-format
msgid "Press %s\nto replace existing car configuration with a new chassis or purchase a 'new car' empty slot to use new chassis"
msgstr "%s을(를) 눌러\n새 섀시로 기존 차 구성을 바꾸거나 새 섀시를 사용하려면 '새 차' 빈 슬롯을 구입하세요"

#: src/common/MenuGarageWorkshop.cpp
msgid "Purchase car part chests to get more car parts"
msgstr "차 부품 상자를 구입하여 차 부품을 더 받으세요"

#. Title of message box displayed when the user buys coins
#: src/common/AppDelegate.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "Purchase complete"
msgstr "구입 완료"

#. Title of message box shown when in-app purchase fails
#: src/winrt/WindowsTools.cpp src/winrt/WindowsTools.cpp
#: src/winrt/WindowsTools.cpp
msgid "Purchase failed"
msgstr "구입 실패"

#. Quad bike vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "QUAD BIKE"
msgstr "4륜 오토바이"

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "QUEST COMPLETED!\n  +%d gems"
msgstr "퀘스트 완료됨!\n  +%d개 보석"

#. Dune buggy description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Quick, good traction and a handy hill climbing vehicle!"
msgstr "빠르고 트랙션이 좋으며 편리한 언덕 오르기 차량입니다!"

#. Formula-1 car like race car name
#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "RACE CAR"
msgstr "경주용 차"

#. level title
#: src/common/Stage.cpp src/common/Stage.cpp
msgid "RAGNAROK"
msgstr "라그나로크"

#. Rainbow level title
#: src/common/Stage.cpp src/common/Stage.cpp
msgid "RAINBOW"
msgstr "레인보우"

#. Rally car vehicle name
#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "RALLY CAR"
msgstr "랠리 카"

#: src/common/GaragePartLibrary.cpp src/common/GaragePartLibrary.cpp
msgid "RARE"
msgstr "희귀"

#: src/common/GarageChestButton.cpp
msgid "READY"
msgstr "준비"

#. Upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "REAR HEIGHT"
msgstr "뒤쪽 높이"

#. Tire size title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "REAR TIRE SIZE"
msgstr "뒷바퀴 타이어 크기"

#: src/common/PlayerCarLowrider.cpp
#, c-format
msgid "RECORD HOP!\n     %d cm"
msgstr "뛰어넘기 신기록!\n %dcm"

#: src/common/PlayerCarLowrider.cpp
#, c-format
msgid "RECORD JUMP!\n      %d cm"
msgstr "점프 신기록!\n %dcm"

#. Text in result screen indicating that the player made a new record and how far they got
#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "RECORD: %dm "
msgstr "기록: %dm"

#. Upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "REINDEER"
msgstr "순록"

#. Upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "REINDEER SHOES"
msgstr "순록 신발"

#: src/common/MenuGarageMain.cpp src/common/MenuGarageMain.cpp
#: src/common/MenuGarageMain.cpp src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "RESET"
msgstr "재설정"

#. Restart button text (user restarts the game session)
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "RESTART"
msgstr "재시작"

#: src/common/GaragePartDialog.cpp
msgid "RESTORE"
msgstr "복원"

#. Resume button text (user resumes to game from pause menu)
#: src/common/GameLayer.cpp src/common/GameLayer.cpp
msgid "RESUME"
msgstr "재개"

#. Roll cage upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "ROLL CAGE"
msgstr "롤 케이지"

#. Roller coaster level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "ROLLER COASTER"
msgstr "롤러코스터"

#. Rooftops level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "ROOFTOPS"
msgstr "옥상"

#. Motocross bike vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Race the hills with this impressive turboed motocross bike."
msgstr "이 멋진 터보 모터크로스 바이크로 언덕을 달려보세요."

#. The title of a dialog asking the user to rate the game
#: src/winrt/WindowsTools.cpp
msgid "Rate Hill Climb Racing?"
msgstr "Hill Climb Racing을 평가하시겠습니까?"

#. Diesel track vehicle description (decent turbo diesel truck that puts out black smoke when driving hard)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Ready for the super turbo whistle and black smoke? With powerful engine and large wheelbase this really is an unique experience!"
msgstr "수퍼 터보 휘슬로 까만 매연을 내뿜을 준비가 되셨나요? 파워풀한 엔진과 큰 휠베이스로 특별한 주행을 해보세요!"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Ride the Neon Dragon"
msgstr "네온 드래곤 타기"

#. Achievement title for driving 1000km with Chopper
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Road Warrior"
msgstr "로드 워리어"

#. Sissybar upgrade description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Rollcage for the bike."
msgstr "바이크용 롤 케이지."

#. Stability upgrade on hovercraft, improves overal vehicle stability when climbing high hills
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Rotating engine improves stability when climbing steep hills."
msgstr "엔진을 교체하는 것은 가파른 언덕을 오를 때 안정성을 향상시켜줍니다."

#. Achievement title for driving 1000km with Hot Rod
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Rubber Burner"
msgstr "불타는 고무 타이어"

#. Achievement title for driving 1000km with Sleigh
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Rudolf's Big Brother"
msgstr "루돌프의 형"

#. Lowrider car description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Rule the streets with this hip hopper!"
msgstr "이 힙 합퍼로 도로를 제압하세요!"

#: src/common/GaragePartDialog.cpp
msgid "SAVE"
msgstr "저장"

#. Title for tracks / tires upgrade (improves traction in the tank, snow mobile etc)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "SCREW"
msgstr "스크류"

#. Title for button displaying that scrolling background is disabled
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
msgid "SCROLLING BACKGROUND: OFF"
msgstr "배경 움직임: 끔"

#. Title for button displaying that scrolling background is enabled
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
msgid "SCROLLING BACKGROUND: ON"
msgstr "배경 움직임: 켬"

#. level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "SEASONS"
msgstr "시즌"

#. Upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "SEAT"
msgstr "시트"

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "SECRET FOUND\n  +%d"
msgstr "비밀 알아냄\n +%d"

#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "SECRET FOUND\n  +10000"
msgstr "비밀 발견\n  +10000"

#. Text for a controls info screen, describing which button in the game controller is the select button. Select button activates the currently selected menu item.
#: src/common/MenuControls.cpp src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "SELECT"
msgstr "선택"

#. Menu title for language menu where the user can select the used language
#: src/common/LanguageMenu.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "SELECT LANGUAGE"
msgstr "언어 선택"

#. Title of the screen where user selects the level/stage to play in
#: src/common/HighscoreMenu.cpp src/common/HighscoreMenu.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
msgid "SELECT STAGE"
msgstr "스테이지 선택"

#. Menu title for car selection screen
#: src/common/MainMenuSelectCar.cpp
msgid "SELECT VEHICLE"
msgstr "차량 선택"

#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "SETTINGS"
msgstr "설정"

#: src/common/GaragePartDialog.cpp
#, c-format
msgid "SETTINGS %d"
msgstr "%d 설정"

#. Share a link to the game in social media
#: src/common/MenuMore.cpp
msgid "SHARE HILL CLIMB RACING"
msgstr "HILL CLIMB RACING 공유"

#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "SHOP"
msgstr "상점"

#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "SHOP "
msgstr "상점"

#. Button text for taking the user to the next menu screen
#: src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "SHOW AD CONTROLS"
msgstr "광고 컨트롤 표시"

#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "SIGN IN"
msgstr "로그인"

#. Title for button where the user can initiate the cloud sign-in process
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "SIGN IN TO CLOUD"
msgstr "클라우드에 로그인"

#. Title for button where the user can sign out from cloud services
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "SIGN OUT"
msgstr "로그아웃"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "SIZE"
msgstr "크기"

#. Sleigh vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "SLEIGH"
msgstr "썰매"

#. Snowmobile vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "SNOW MOBILE"
msgstr "스노 모빌"

#: src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "SOUNDS"
msgstr "소리"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "SPACE"
msgstr "우주"

#. Title Text
#: src/common/PopupOfferDialog.cpp
msgid "SPECIAL OFFER"
msgstr "특별 할인"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "SPRINGS"
msgstr "스프링"

#. Upgrade title
#. Title for vehicle stability upgrade
#. Upgrade title
#. Stability upgrade title
#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "STABILITY"
msgstr "안정성"

#: src/common/MainMenuCar.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MainMenuUpgradeCar.cpp
msgid "STAGE"
msgstr "스테이지"

#: src/common/MainMenuCar.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MainMenuUpgradeCar.cpp src/common/MenuGarageWorkshop.cpp
msgid "START "
msgstr "시작"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "STREET"
msgstr "도로"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "STREET PRO"
msgstr "스트리트 프로"

#. Button that takes the user back to previous menu
#: src/common/MenuEnterCode.cpp
msgid "SUBMIT"
msgstr "제출"

#. Diesel track vehicle name (decent turbo diesel truck that puts out black smoke when driving hard)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "SUPER DIESEL 4X4"
msgstr "4X4 수퍼 디젤"

#. Title for asking if the user really wants to exit
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "SUPER DRIVER BONUS!"
msgstr "수퍼 드라이버 보너스!"

#. Tank vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "SUPER OFFROAD"
msgstr "수퍼 오프로드"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "SURFACE"
msgstr "표면"

#. Upgrade title
#. Title for vehicle suspension upgrade
#. Upgrade title
#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "SUSPENSION"
msgstr "서스펜션"

#. Title for button displayed while the game is synchronizing game data with cloud
#: src/common/MenuMore.cpp src/common/MenuMore.cpp
#: src/common/MenuNewSettings.cpp src/common/MenuNewSettings.cpp
msgid "SYNC IN PROGRESS"
msgstr "동기화 중"

#. Achievement title for driving 1000km with Kiddie Express
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Safety Inspector"
msgstr "안전 감독관"

#. Achievement title for delivering 100 presents
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Santa's Lost Cousin"
msgstr "산타의 잃어버린 사촌"

#. Displayed achievement title in achievement menu when the achievement is hidden and not yet discovered
#: src/common/AchievementMenu.cpp
msgid "Secret Achievement"
msgstr "비밀스러운 달성"

#. Achievement title for unlocking 5 vehicles
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Serious Junkie"
msgstr "심각한 마약쟁이"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Share your result"
msgstr "결과를 공유해보세요"

#. Arctic cave description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Slippery arctic cave is something different to try."
msgstr "미끄러운 북극의 동굴은 도전하기 어렵습니다."

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Smash 1000 pumpkins"
msgstr "호박 1000개 부수기"

#. Achievement title for smashing 1000 pumpkins
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Smashing Pumpkins"
msgstr "호박 부수기"

#: src/common/MenuGarageWorkshop.cpp
msgid "Some of car parts seems to be invalid. You can try to change or tune some parts or just build new car on the same slot"
msgstr "차 부품 중 몇 개가 잘못된 것 같습니다. 몇 개 부품을 변경 또는 튜닝해 보거나 같은 슬롯에서 새 차를 만들어 볼 수도 있습니다"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Street race tire!"
msgstr "도로 주행 타이어!"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Super powerful and fast."
msgstr "매우 강력하고 빠릅니다."

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "Superb eco engine with improved acceleration."
msgstr "가속도가 향상된 최고의 에코 엔진."

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Survive in the Ragnarok"
msgstr "라그나로크에서 살아남으세요"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Survive the Jungle"
msgstr "정글에서 살아남기"

#. Tank vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "TANK"
msgstr "탱크"

#. Upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "THRUSTER"
msgstr "스러스터"

#: src/common/GaragePartDialog.cpp
msgid "TIRE"
msgstr "타이어"

#. Upgrade title
#. Tire size title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "TIRE SIZE"
msgstr "타이어 크기"

#. Upgrade title
#. Tires upgrade title
#. Upgrade title
#. Tires upgrade title
#. Upgrade title
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "TIRES"
msgstr "타이어"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "TOOLBOX"
msgstr "도구상자"

#. INSERT_PART_TEXT("SPEED", FN_TEXT_GARAGE("SPEED"))
#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "TORQUE"
msgstr "회전력"

#: src/common/MenuGarage.cpp
msgid "TOUCH TO CONTINUE"
msgstr "터치하여 계속하세요"

#. Tourist bus where people ride in the bus (vehicle name)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "TOURIST BUS"
msgstr "관광버스"

#. Title for tracks / tires upgrade (improves traction in the tank, snow mobile etc)
#. Upgrade title
#. Title for tracks / tires upgrade (improves traction in the tank, snow mobile etc)
#: src/common/PlayerCarManager.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "TRACKS"
msgstr "트랙"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "TRACTION"
msgstr "트랙션"

#. Tractor vehicle name
#: src/common/GarageLocalization.cpp src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "TRACTOR"
msgstr "트랙터"

#. Generic bundles for other devices
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "TRICK BUNDLE"
msgstr "트릭 번들"

#. Dune buggy vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "TROPHY TRUCK"
msgstr "트로피 트럭"

#. 6-wheel truck vehicle name
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "TRUCK"
msgstr "트럭"

#: src/common/GaragePartUpgrade.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "TUNE"
msgstr "튜닝"

#: src/common/GaragePartDialog.cpp
#, c-format
msgid "TUNE %s"
msgstr "%s 튜닝"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "TURBO"
msgstr "터보"

#. Cave level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Take an adventure into the treasure cave. It's hard to approach the bumps without hitting the ceiling. Gasoline is a limited resource in a cave."
msgstr "보물 동굴로 모험을 떠나보세요. 천장에 부딪히지 않고는 거친 길을 따라 가기 어렵습니다. 동굴에서 가솔린은 제한된 자원입니다."

#. Achievement title for driving 1000km with Trophy truck
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Terrain Rocket"
msgstr "터레인 로켓"

#. Achievement title for driving 1000km with Jeep
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "The Classic"
msgstr "클래식"

#. Achievement title for driving 1000km with Hovercraft
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "The Softer Side"
msgstr "부드러운 면"

#: src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "The car slot will be emptied due to fatal error. You can still build a new car on the slot. Proceed?"
msgstr "카 슬롯은 치명적 오류로 인해 비어있습니다. 아직 슬롯에서 새로운 차를 만들 수 있습니다. 계속할까요?"

#: src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "The car slot will be emptied. You can still build a new car on the slot. Proceed?"
msgstr "카 슬롯은 비어있습니다. 아직 슬롯에서 새로운 \n차를 만들 수 있습니다. 계속할까요?"

#. Dune buggy description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "The highest class of off-road racing vehicles!"
msgstr "오프로드 레이싱 차량의 최고 등급!"

#. Hippie van vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "The hippie van has plenty of fuel but suffers from loose tires! These tree huggers have also figured out how to drive around trees."
msgstr "히피 밴은 연료가 충분하지만 헐렁한 타이어가 문제입니다! 환경운동가들은 나무를 둘러서 가는 법도 알아냈습니다."

#. Junkyard level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "The local junkyard is full of Bill's old vehicles"
msgstr "동네 폐차장은 빌의 낡은 차량으로 가득합니다"

#. Tractor vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "The tractor is slow and heavy but has great traction and plenty of torque (and a tendency to roll over in steep terrain). Not recommended for caves."
msgstr "이 트랙터는 느리고 무겁지만 견인력과 회전력이 뛰어납니다(가파른 지역에서 구를 가능성 있음). 동굴에서는 타지 않는 것을 권합니다."

#. Forest level description (the user has to drive through the trees in the forest)
#: src/common/Stage.cpp
msgid "The trees arent just for decoration, you'll have to drive through them. Highly upgraded vehicle recommended!"
msgstr "나무는 그저 장식용이 아닙니다. 나무들 사이로 달리세요. 고도로 업그레이드된 차량을 권장합니다!"

#. Minibike vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "This agile childhood ride becomes a powerful little beast when fully upgraded."
msgstr "이 잽싼 어린이용 차량은 풀 업그레이드 시 작지만 강력한 야수가 됩니다."

#: src/common/Stage.cpp
msgid "This is challenge five"
msgstr "이것은 도전 5입니다"

#: src/common/Stage.cpp
msgid "This is challenge four"
msgstr "이것은 도전 4입니다"

#: src/common/Stage.cpp
msgid "This is challenge one"
msgstr "이것은 도전 1입니다"

#: src/common/Stage.cpp
msgid "This is challenge seven"
msgstr "이것은 도전 7입니다"

#: src/common/Stage.cpp
msgid "This is challenge six"
msgstr "이것은 도전 6입니다"

#: src/common/Stage.cpp
msgid "This is challenge three"
msgstr "이것은 도전 3입니다"

#: src/common/Stage.cpp
msgid "This is challenge two"
msgstr "이것은 도전 2입니다"

#. Achievement title for unlocking 5 stages
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "To the Moon and Back"
msgstr "달에 갔다 오세요"

#. Achievement title for driving 1000km with Tank
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Top Gun"
msgstr "탑 건"

#. Dragster description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Top fuel dragster! Insanely fast, but be careful, it's not easy to control!"
msgstr "탑 퓨얼 드래그스터! 엄청나게 빠릅니다. 조심하세요. 컨트롤이 쉽지 않습니다!"

#. Achievement title for fully upgrading all vehicles
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Totally Worth It"
msgstr "가성비 최고"

#: src/common/Idol.cpp
#, c-format
msgid "Treasure %d / 10 collected!"
msgstr "보물 %d개/10개 획득!"

#. Achievement for collecting all tresures from the Jungle level
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Treasure Hunter"
msgstr "보물 헌터"

#. Achievement title for driving 1000km with Hippie Van
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Triptacular"
msgstr "트립타큘러"

#. Achievement for completing ragnarok
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Troll Master"
msgstr "트롤 마스터"

#. Hot rod description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Tune up your own super hot rod!"
msgstr "나만의 수퍼 핫 로드를 튜닝해보세요!"

#. Button text for unlocking an item
#: src/common/MenuGarageMain.cpp
msgid "UNLOCK"
msgstr "잠금해제"

#. Title for unlocking something, please preserve %s, it will be replaced by the item name user is going to unlock
#: src/common/MainMenuSelectCar.cpp src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp src/common/MenuGarageMain.cpp
#: src/common/MenuGarageMain.cpp
#, c-format
msgid "UNLOCK %s? "
msgstr "%s 잠금해제?"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "UNLOCK GARAGE?"
msgstr "차고를 잠금 해제할까요?"

#. DynamicFont* f = DynamicFont::create(FN_TEXT("LEVEL UP"), 50, kCCTextAlignmentCenter, kCCVerticalTextAlignmentCenter, 0);
#: src/common/GaragePartDialog.cpp src/common/GaragePartUpgrade.cpp
#: src/common/GarageStockBar.cpp src/common/MenuUpgradeButton.cpp
msgid "UPGRADE"
msgstr "업그레이드"

#: src/common/MenuGarageGacha.cpp
msgid "UPGRADE\nAVAILABLE"
msgstr "업그레이드\n사용 가능"

#: src/common/MainMenuCar.cpp src/common/MainMenuUpgradeCar.cpp
#, c-format
msgid "UPGRADE %s?"
msgstr "%s 업그레이드?"

#: src/common/MenuGarageWorkshop.cpp
#, c-format
msgid "UPGRADE %s? "
msgstr "%s을(를) 업그레이드할까요?"

#. Menu title text showing how far the player needs to go to reach the next level (%s is the stage, first %d is level, second %d is the distance); LVL is short for level
#. sprintf(strTitle, FN_TEXT("%s: LVL %d (%dm)"), StageManager::getStageInfo(PlayerInfo::mSelectedStage)->mTitle.c_str(), StageManager::getStageInfo(PlayerInfo::mSelectedStage)->mLevel + 1, StageManager::getStageInfo(PlayerInfo::mSelectedStage)->getLevelGoal());
#. setMenuTitle(strTitle);
#: src/common/MainMenuUpgradeCar.cpp
msgid "UPGRADE CAR"
msgstr "차 업그레이드"

#. Message shown when connecting to in-app store fails (iOS)
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "Unable to connect to the AppStore. Please try again later."
msgstr "AppStore에 연결할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요."

#. Message shown when connecting to in-app store fails (Tizen)
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "Unable to connect to the Tizen Store. Please try again later."
msgstr "Tizen Store에 연결할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요."

#. Message shown when connecting to in-app store fails (Windows)
#. Shown to user when connecting to the Windows Store fails
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp src/winrt/WindowsTools.cpp
#: src/winrt/WindowsTools.cpp src/winrt/WindowsTools.cpp
msgid "Unable to connect to the Windows Store. Please try again later."
msgstr "Windows Store에 연결할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요."

#. Message show when in-app purchase fails
#: src/winrt/WindowsTools.cpp src/winrt/WindowsTools.cpp
#: src/winrt/WindowsTools.cpp
msgid "Unable to purchase item at this time. Please try again later."
msgstr "현재 아이템을 구입할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요."

#. Title of message ox displayed when saving an image of game results failed
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "Unable to save image"
msgstr "이미지 저장 불가"

#. Message displayed when saving an image of game results failed
#: src/common/GameLayer.cpp
msgid "Unable to save result image. There might not be enough space available."
msgstr "결과 이미지를 저장할 수 없습니다. 공간이 부족할 수 있습니다."

#. Message shown when no advertisement videos are available
#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuLayer.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
msgid "Unfortunately there were no videos available right now. Try again later."
msgstr "현재 볼 수 있는 비디오가 없습니다. 나중에 다시 시도하세요."

#: src/common/InAppMenuButton.cpp src/common/InAppMenuButton.cpp
#, c-format
msgid "Unlock %s"
msgstr "%s 잠금 해제"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Unlock 10 stages"
msgstr "스테이지 10개 잠금해제"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Unlock 10 vehicles"
msgstr "차량 10대 잠금해제"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Unlock 5 stages"
msgstr "스테이지 5개 잠금해제"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Unlock 5 vehicles"
msgstr "차량 5대 잠금해제"

#: src/common/InAppMenuButton.cpp src/common/InAppMenuButton.cpp
msgid "Unlock Garage"
msgstr "차고 잠금 해제"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Unlock a stage"
msgstr "스테이지 1개 잠금해제"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Unlock a vehicle"
msgstr "차량 1대 잠금해제"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Unlock all stages"
msgstr "모든 스테이지 잠금해제"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Unlock all vehicles"
msgstr "모든 차량 잠금해제"

#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
msgid "Upgrade complete"
msgstr "업그레이드 완료"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "V12"
msgstr "V12"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "V12 super engine with a supercharger"
msgstr "슈퍼차저를 장착한 V12 슈퍼 엔진"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "V6"
msgstr "V6"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "V6 sport engine with a supercharger."
msgstr "슈퍼차저를 장착한 V6 스포츠 엔진."

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "V8"
msgstr "V8"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "V8 diesel with twin turbo."
msgstr "트윈 터보를 장착한 V8 디젤."

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "V8 race engine with a supercharger."
msgstr "슈퍼차저를 장착한 V8 레이스 엔진."

#. m_pMenu = CCMenu::create();
#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuSelectStage.cpp
msgid "VEHICLE"
msgstr "차량"

#. Volcano level title
#: src/common/Stage.cpp
msgid "VOLCANO"
msgstr "화산"

#. Shows the best score user has made in that level in the selected vehicle: For example: "Vehicle best: 1352m ". Please preserve the %d".
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#, c-format
msgid "Vehicle best: %dm"
msgstr "차량 최고: %dm"

#. Button for watching previously recorded instant replays
#: src/common/MenuMore.cpp
msgid "WATCH REPLAYS"
msgstr "리플레이 보기"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "WATCH VIDEO"
msgstr "비디오 보기"

#. Tire texts
#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "WINTER"
msgstr "겨울"

#: src/common/GarageLocalization.cpp
msgid "WINTER PRO"
msgstr "윈터 프로"

#. level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Warning! Radioactive materials inside, no trespassing!"
msgstr "경고! 방사능 물질이 안에 있어서 들어갈 수 없습니다!"

#: src/common/UIContinueDialog.cpp
msgid "Watch a video to keep on playing?"
msgstr "동영상을 보고 계속해서 플레이하시겠습니까?"

#. Achievement description
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Watch credits to the end"
msgstr "마지막에 크레딧 보기"

#. Rooftops level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Watch out for the gaps between buildings or you may fall off!"
msgstr "빌딩 사이 틈을 조심하지 않으면 떨어질 수 있습니다!"

#: src/common/MenuGDPR.cpp
msgid "We would like to show ads relevant to you!"
msgstr "사용자와 관련된 광고를 게재하고 싶습니다!"

#. 6-wheel truck vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Weight, power, turbo whistle and attitude! And upgradeable very large fuel tank!"
msgstr "무게, 힘, 터보 소리, 태도! 업그레이드할 수 있는 초대형 연료 탱크!"

#. level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "Welcome to the mystic jungle, Bill!"
msgstr "빌, 신비한 정글에 오신 것을 환영합니다!"

#. level description
#: src/common/Stage.cpp
msgid "What a wonderful world, Bill thinks, and throttles through steep hills of the seasons"
msgstr "아름다운 세상입니다. 빌이 생각하고 시즌의 가파른 언덕을 향해 속력을 높입니다"

#. Tank vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "What do you expect?! It's a race car on tracks with a huge V8 stuffed into it! "
msgstr "무엇을 원하세요?! 대형 V8이 장착된 경주용 차가 트랙에 있습니다!"

#. Achievement title for driving total distance of 100000m
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "Why Do I Climb the Mountain?"
msgstr "저는 왜 산을 오를까요?"

#. Achievement title for driving 1000km with Big Finger
#: src/common/AchievementManager.cpp
msgid "With Wheels Like These"
msgstr "이런 바퀴로"

#. Monster truck description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "With large wheels and a supercharged engine this car really gives a new experience for Hill Climbing!"
msgstr "큰 바퀴와 더욱 강력한 엔진을 장착한 이 차량으로 Hill Climbing에서 새로운 경험을 할 수 있습니다!"

#. The text of a dialog asking the user to rate the game
#: src/winrt/WindowsTools.cpp
msgid "Would you like rate our game and give us feedback?"
msgstr "게임을 평가하고 피드백을 보내주시겠습니까?"

#. Xmas level title
#: src/common/Stage.cpp src/common/Stage.cpp
msgid "XMAS"
msgstr "성탄절"

#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
#: src/common/AndroidInAppPurchasesJNI.cpp
msgid "XMAS BUNDLE"
msgstr "크리스마스 번들"

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "YEAR %d"
msgstr "%d년"

#: src/common/GameLayer.cpp
#, c-format
msgid "YEAR %d COMPLETED"
msgstr "%d년 완료"

#. Button text for a positive answer
#: src/common/MainMenuLayer.cpp src/common/MainMenuSelectCar.cpp
#: src/common/MainMenuSelectStage.cpp
#: src/common/MainMenuUpgradeCar.cpp src/common/UIContinueDialog.cpp
msgid "YES"
msgstr "예"

#. The text on the yes button of a dialog asking the user to rate the game
#: src/winrt/WindowsTools.cpp
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. Dialog text when cloud sign-in failed due to the user having too many devices already synced in the cloud
#: src/common/Utils.cpp
msgid "You have already reached the maximum number of synchronized devices."
msgstr "동기화 장치의 최대 개수에 도달했습니다."

#. Description for a window if user has already upgraded something to its maximum level
#: src/common/MenuSetUpgradeLevelButton.cpp
#: src/common/MenuUpgradeButton.cpp
msgid "You have already upgraded this to the maximum level available."
msgstr "이미 최고 레벨로 업그레이드되어있습니다."

#. Check Chests
#: src/common/AppDelegate.cpp src/common/AppDelegate.cpp
#, c-format
msgid "You have been rewarded %s and advertisements have been removed. "
msgstr "%s을(를) 보상받았으며 광고는 삭제되었습니다. "

#. Message displayed when the user buys coins (%s is the amount) and advertisements are removed
#: src/common/AppDelegate.cpp
#, c-format
msgid "You have been rewarded %s coins and advertisements have been removed. "
msgstr "%s개의 코인이 지급되었으며 광고가 제거되었습니다."

#. Message displayed to the user when he has been rewarded free coins for installing a promoted application
#: src/common/AppDelegate.cpp
#, c-format
msgid "You have been rewarded %s coins for installing %s."
msgstr "%s 설치로 %s 코인을 받았습니다."

#. Message displayed when the user buys coins (%s is the amount)
#: src/common/AppDelegate.cpp
#, c-format
msgid "You have been rewarded %s coins. "
msgstr "%s개의 코인이 지급되었습니다."

#. Message displayed when the user buys gems (%s is the amount) and advertisements are removed
#: src/common/AppDelegate.cpp
#, c-format
msgid "You have been rewarded %s gems and advertisements have been removed. "
msgstr "보석이 %s개 지급되었으며 광고가 제거되었습니다. "

#. Message displayed when the user buys gems (%s is the amount)
#: src/common/AppDelegate.cpp
#, c-format
msgid "You have been rewarded %s gems. "
msgstr "보석이 %s개 지급되었습니다. "

#: src/common/MainMenuLayer.cpp
msgid "You have been rewarded:"
msgstr "보상을 받았습니다:"

#. Windows tile notification telling the user they have enough coins to to unlock a new vehicle
#. Windows tile notification telling the user they have enough coins to to unlock a new stage
#: src/winrt/TileNotificationManager.cpp
#: src/winrt/TileNotificationManager.cpp
#, c-format
msgid "You have enough coins to unlock %s. Give it a try!"
msgstr "%s(을)를 잠금해제할 수 있는 충분한 코인이 있습니다. 잠금해제하세요!"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "You need to unlock garage feature first. Unlock now?"
msgstr "우선 차고 기능을 잠금해제하여야 합니다. 지금 잠금해제할까요?"

#. Tank vehicle description
#: src/common/PlayerCarManager.cpp
msgid "Yura Vereshchak designed, you voted, the ultimate fan vehicle, the Finger Screw!"
msgstr "여러분이 투표한 Yura Vereshchak이 궁극의 팬 차량, 핑거 스크류를 만들었습니다. "

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "common part"
msgstr "일반 부품"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "epic part"
msgstr "에픽 부품"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "legendary part"
msgstr "전설 부품"

#. CardRan
#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "random part"
msgstr "랜덤 부품"

#: src/common/InAppPurchaseMenu.cpp
msgid "rare part"
msgstr "희귀 부품"

#: src/common/MainMenuLayer.cpp
#, c-format
msgid "x %d"
msgstr "x %d개"